涉去年10月1日天橋上向警員掟磚 19歲青年被控非法集結 罪名不成立

#西九龍裁判法院第七庭
#劉淑嫻裁判官
#裁決
#1001荃灣

趙(19)

控罪：
非法集結

詳情：
被控於19年10月1日，在荃灣荃新天地外的行人天橋與其他身份不詳人士參與非法集結
—————————-

【快訊】罪名不成立

大奇蹟日

DOJoke 唔上訴我切柒

上月審訊摘要:

案件9月30日於西九龍裁判法院開審。警署警長供稱，當時在天橋下看見身穿白色上衣的人掟磚；辯方質疑，現場新聞片段拍攝不到有人掟磚，當時很多人身穿白色上衣，質疑警長認錯人。

時任新界南衝鋒隊的警署警長劉世明供稱，當日有情報指荃灣市中心一帶有人堵路及向警察投擲雜物，他遂帶領防暴警員到案發地點執勤。案發時，劉稱看見行人天橋上有3名男子向警方掟磚 ，其中1名身穿白色上衣、戴鴨嘴帽及防毒面罩，其餘兩人則穿黑色上衣。

劉供稱當時有警員以大聲公作出警告，並登上天橋作出調查，有3人走向在場10多名黑衣人後方。劉指被告看見到場的警員，突然轉身跑向荃新天地，並在商場門前脫下防毒面罩、護目鏡、帽子及手套扔到地上，警方上前截停並拘捕他。

辯方在庭上播放1段在網上找到的新聞片段，並向劉指出，該片段拍攝不到有人掟磚，更沒有拍到白衣人掟磚，劉表示認同。辯方又指出，片段顯示除被告外，商場門前還有很多身穿白色上衣的人，劉亦同意。

律政屍會否不服上訴

好彩大家都係白衫

一個人點非法集結

留名等睇department of joke 發功

隔左成年都唔夠料告手足.....
DOJ你都係算數吧啦....

掟磚喎
有發生過就已經告暴動/襲警啦
告得非法集結即係鳩告啦

冇事就好

與其他身份不詳人士參與非法集結

重點係佢老屈埋同其他人一齊咁做
只係咁岩拉到佢

無比磚扔死已經執返生彩啦 死黑警

犯法都冇事，冇天理

劉淑嫻都唔入 DOJ

3萬社會寄生蟲鳩屈鳩作

磚頭主動飛向一團黑色既物體